
\input{rahmen}

\textbf{"Ubungszettel 02} \hspace{5cm}\today\\

Abgabefrist: Do. 6.8.2014, 17:00 Uhr

\section{Dynamic Host Configuration Protocol:}
\begin{enumerate}
    \item Wof"ur dient der Parameter \texttt{range}?
    \item Welche Voraussetzung muss ein Client f"ur DHCP bieten?
    \item Welche Parameter werden, bei einem Client, i.d.R., "uber DHCP konfiguriert?
    \item Mit welchen Angaben bindet man die Vergabe einer IP-Adresse an einen bestimmten Host?
    \item Setzen Sie auf Ihrem Server einen DHCP-Server auf, der Ihrem Client einer der Adressen:\\
          192.168.1.2 oder 192.168.1.3 oder 192.168.1.4 \\
          zuweist!
\end{enumerate}

\section{Domain Name System:}
\begin{enumerate}
	\item Wozu dient DNS?
	\item Wieso spricht man bei DNS von
	\begin{itemize}
		\item einer Baumstruktur?
		\item einer verteilten Datenbank?
		\item Verwaltung von Zonen?
	\end{itemize}
	\item Was unterscheidet Domain und Zone?
	\item Welche M"oglichkeiten der Namensaufl"osung gibt es unter Linux und wo wird die Reihenfolge festgelegt, in der sie angewendet werden?
	\item Zaehlen Sie min. vier DNS-Records auf und erklaeren Sie deren Verwendung.
	\item Was ist ein DNS-Root-Server?
	\item Was versteht man unter Reverse-Lookup?
	\item Ermitteln Sie die IP-Adressen der Mailserver der Domain \texttt{uni-math.gwdg.de}.
	\item Was bewirken folgende Eintr"age einer Zone?\\
	\texttt{www \ \ \ \ \ IN \ \ \ CNAME \ \ \ \ server1.zone1.de.}\\
	\texttt{ftp \ \ \ \ \ IN \ \ \ CNAME \ \ \ \ server1.zone1.de}\\
	\item Zusatz: Wie ermittelt man alle CNAME Eintr"age einer Domain?
        \item Welche Reihenfolge sollte man beim "Andern von config-Dateien (dhcp/dns) einhalten?
        \item Erklaeren Sie den Unterschied bei DNS zwischen Master und Slave, Primary und Secondary!
\end{enumerate}

\end{document}



